綠領行動：垃圾徵費太便宜 未必令用引減廢

綠領行動總幹事何漢威指，若一個家庭每月垃圾收費約30至44元，市民未必有足夠動力減廢。他引述過往調查，較多人認為3元一個15公升垃圾袋，即較署方模擬收費水平貴3分1，才會做好減廢。對於政府建議設三年過渡期，讓住戶可選擇按幢計重收費，再轉為「按戶按袋」收費，他認為應提早按袋徵費讓市民適應，「還掂最終都要做，三年好快過，不如而家做（按戶按袋）。」

一鳩將啲垃圾掉去街邊垃圾桶有冇得諗

D廢老慘 推幾日車執紙皮先有

真係諗唔明減廢既意義, 明明有垃圾要丟, 特登唔丟放多幾日?

到最後咪又係要丟, 有乜野用

用少d

點樣用少啲, 要用既就要用架啦.....況且基層仲可以點樣用好多....

d公司唔環保 就搵市民昇刀？

funny fuckkbg

我掉出街你點捉我？

真定假
係想令到d人會因為唔想比咁貴圾垃錢而將平時會一野飛落垃圾筒但其實可以回收既野keep起黎拎去回收箱而唔係直接當垃切掉，例如d樽呀罐呀紙呀etc 從而減少每日送去堆填區既垃圾量喎

根本就開錯刀，試下向堆公司落重刀 睇下會唔會搞環保

綠領行動係政府嘅打手， 次次政府用環保做藉口開徵新稅或者加稅，佢都帶頭贊成。 正一仆街嚟。

環保團體都知household減冇咩作用 佢地志在make noise...經費嘛

後面係大集團贊助

港共就係用環保做道德藉口，手法就係妖魔化消費者，將所有消費都講成罪行，要懲罰。 懲罰嘅方法就係不斷咁開徵新嘅環保稅項。

垃圾淨係夠膽搞小市民唔搞班生意佬

最後一個袋都唔用，全部掉落街

共產黨才認為香港人太幸福加得太少税，長遠應該好似大陸人咁交50-60%税。 所以 除咗奉行高地價政策之外，仲不斷咁用各種藉口開徵同加重香港人嘅間接稅。

香港撚有環保團體
全部都係傀儡

家居垃圾多得過公司、餐廳、酒店？

回收應該會多左人做
然後發現其實回收無配套之後
啲人就理撚得你照扔

仲要趁實施之前換晒D大型垃圾
電視呀,床呀之類

你夠膽立法我夠膽掉去街垃圾桶

應該冇黨派會反對既

點計？

而家香港有咩有得回收

鋁罐 膠樽 廢紙 等等
宜加好多野都有環保標誌可以回收
係香港唔識推動 咁多年都做唔到好既推動
大部份既香港人 飲完既膠樽 都唔會想掉去環保回收箱
只會掉去普通既垃圾桶

如果香港有一半既人 做到 一定會做到有效既減廢
好過d 所謂既徵費 到時候人人掉晒出街
未仲慘

唔徵費搵鬼特登拎去回收咩
香港人喎

你以為丟左去回收箱，d野就囉去回收？
早就被人踢爆左照囉去堆填

香港政府搞回收好撚搞笑，話搞回收都要搞到有賺錢或者平手先肯俾錢搞。 屌！就係因為enviromental cost唔會反映係賬面，所以先抽稅去搞環保，環保本身就係要燒公帑架啦

有時飲完都照扔個膠樽落垃圾桶
點解？冇回收箱囉。好多地方好似商場咁垃圾桶就大把，回收箱就影都冇
連回收都做唔掂學人玩垃圾徵費，等睇啲人扔哂垃圾出街做死啲清潔姐姐

唔好玩我啦，有徵費就會有人拎去回收

香港垃圾回收最大既問題係政府一直咩都唔撚做，完全冇意識要推動垃圾回收再做，剩係識叫市民自發藍廢紙黃鋁罐啡膠樽，仲要玩左咁多年都係多左個電池同玻璃樽，發泡膠呢塑膠包裝呢我都唔知要去邊到回收

咁多年黎香港既回收業都係玩回收再出口，政府完全冇配套，補貼剩係夠你請幾個人，大陸話唔收垃圾之後政府有做過Ｄ乜撚野幫回收業界丫？冇囉。最起碼幫助購入外國技術，幫手做分類，乜都冇。Ｄ回收箱收完又丟番去堆填區，回收條毛咩？做幾年我都仲見到有車周圍收罐收紙，而家買少見少，根本就做唔撚掂。

如果政府再係咁，我肯定佢徵完費之後Ｄ人廁紙都會丟去藍廢紙

點解香港d所謂環團全部都on99咁
最on9係成日叫人開25.5度冷氣，想熱死人咩

全家人食完飯, 一家大細大包細包再去公園掉出街

又親子又和諧

回收箱啲垃圾咪係送去堆填區，有咩分別

其實將啲垃圾分為可燃同不可燃
已經做到好大作用嘅分流
不過依家搞都要等一段時間先做到個效果

其實我覺得回收筒勁難揾

拎晒返公司掉

真正最浪費係3-5年大整間屋的人

佢個袋越貴就越多人買淘寶3毫一個個種

紙同 廢鐵 鋁罐都有人回收
d 阿伯阿婆搶到打交都大有人在

膠樽就你擺個十個回收桶都係堆填

台灣啲袋夠平咪個個做
同樣道理有錢佬會唔會理你

識閪咩屌

一句講哂：香港撚有公民教育

自身利益受到威脅，港蟲立即出口術
但平時比人剝削又唔敢屌，又人肯出嘈就就話人搞事
同 D 廢老人鳩樣

睇左綠帽行動

屌你老母，全世界日日返工搭車十幾個鐘，俾人抖下啦，仲搞人哋。而家好似你班死廢柴咁得閒啊？日日係度廢嗡呃飯食啊？屌你老母環保狗！即刻自殺保護地球啦，屌你老母！！

垃圾徵費，對香港人好有效
即係唔好鳩扔啲野

咁有手尾，食環署同房署多謝哂

等睇D人將屋企垃圾全部送去麥當勞KFC垃圾桶

on9
扔出街就有份

一袋二袋掉落海

你on完未
你知唔知大把大廈回收箱已經摺左無擺

流動車同鋪開10-5點撚樣去

真正對香港人有效好簡單
首垃圾徵費 , 係按戶咁收
第二加重隨街掉垃圾罰款至$3000
第三請一大班人去監察每區d人亂掉垃圾 , 仲要每人帶cam , 影完行埋去俾告票
第四 收晒全港既垃圾筒 , 垃圾房鎖埋
第五 加重商戶徵收既垃圾費用 .

你話有人夜晚會掉出街 , 冇問題，係街裝更加多既cam , 睇下條友邊度行出黎掉 , 如果搵唔到就罰果幢大廈垃圾費

批判永遠最有效
商戶自然會因為罰錢而減packing or捉得嚴
一係就將物品加價 . 加價就少人幫襯 , 冇人幫襯自然少垃圾packing出現

無限loop

垃圾dse生

半夜擺係後山你點捉
連閉路都無

試下去到深水埗影到南亞人掉垃圾出街想捉佢
睇下會唔會 CAM 都打爆埋你

食環已經係，只係開office hour

兩更制人力成本接近*2

你連d人扔邊都唔知邊伏戈

家陣啲廢中廢老無膠袋俾都已經好似殺佢全家咁
到時咪到啲清潔阿叔阿姐做佢地發洩對象囉

蒙面戴個口罩掉落後巷

徵費就做下樣姐，捉得嚴d罰款都幾億啦班死廢老咁貪小便宜

我而家就咁開包零食，有個紙盒又有個膠盒裝住每個獨立包裝既零食，食舊餅都咁多層垃圾，係咪要由商家開始減廢賣野比我地先呢
同埋我而家都有將垃圾分類掉入回收箱，但啲回收箱一係行勁遠，一係就爆哂無人清，啲人掉哂係周圍亂糟糟咁，咁點鼓勵人做好分類減廢？淨係識諗收錢

村屋又點計？

你真係好撚叻睇黎正苦都要搵你獻計

住村屋個D又邊到搵CAM?到時住村屋又可以有特權呀?
佢掉係後樓梯又層層後樓梯加CAM呀?
講就易,咁撚易呀,社會一早冇左好多問題啦

講得出掉落街、掉街垃圾桶、掉上山個 D 撚樣
基本上就係立左法就係會做呢 D 行為既撚樣

搵行李箱車去無人地方落貨

買完野dum哂d包裝先返屋企

防偽係唔work，因為好難整
唔通a屋村的袋唔比係b屋村用
鄰近中國大大個工業支援，呢條水一年計6億，我唔相信中國工廠唔食，一陣去天涯開post提點先

無用，邊有人手查
一係掃碼set unique. no push上server但你要逐袋掃
你想下香港一條屋企幾多人排,打架都似

墳場都裝cam

平時dab寫揮春都大排

現在要你捧垃圾排垃圾車掃碼，先打尖再打人，到時就感動香港

佢夠膽唔清咩
到時人人帶口罩出街掉
香港即時變臭港

企喺道德高地收錢，FATFAT

加到500蚊一袋，家居廢物成功減少100%

滿20元再扣3蚊
50蚊扣5蚊再送兩袋

你講既我已經全部提出晒
你外人掉垃圾入村屋？
政府直接收村屋垃圾費
亂掉咪你條村污漕多垃圾 , 個村長仲唔屌鬼捉人？
你話掉落後樓梯 , 咪就係層層裝cam解決
你話錢從何來， 政府一樣收屋苑垃圾費用 , 你捉唔捉到係關屋苑事 , 反正錢已收 , 咪屋苑出返d錢裝cam

係街掉 , 廢老冇錢俾咪坐監 , 坐7日
公民無意識就要有阻嚇性啦
仲要咁多蝗 , 講罰錢坐監 , 邊個敢做？

庫房仲未撚夠多錢咩？ 整d獎勵人主動去做既政策好過征費啦

你條垃圾on9完未
扔垃圾捉人坐監想國際笑

安閉路涉及錢要開大會，點安到

層層樓裝cam比唔比你裝呀
你唔好話每家每戶都裝cam睇住有無包垃圾

白痴！香港有撚咁多監倉養廢老？地租平？

你條垃圾的講法就係政府收左錢就關人
咩撚配套都唔洗做，叫人自己度

當年五豪子膠袋稅咪一樣好似依家咁

你條賤種問下私隱專員比唔比你玩到全屋村係cam
你係教唆犯法

x2

床位點裝？裝完係咪駁去俾環保佬睇你瞓覺打J?

仲有班婦權撚，話你玩偷拍

原來打爆cam就可以唔捉
同一句野 , 將掉垃圾 轉做 強姦 打人 偷野 搶野一樣無問題

支持垃圾要收費高 一袋最多500g 要500蚊
窮人無資格掟垃圾，得有錢人可以掟！！

利申：窮撚

5豪子你可以淘環保袋，涉及銀碼細

但現在講成百銀， 如果玩成棟稱重絕對唔止

香港人扣埋基本衣食住行一定無一萬，姐係基層扣1%人工

完全唔同

俾膠袋係被動

掉垃圾係主動出擊

上有政策，下有對策
連登仔係到討論點加強個政策都on99
不論你點加強，全香港幾百萬人諗唔到個對策？一傳十，十傳百，好快個個都做。政策推出得又慢，根本無撚用

諗起台灣為咗逼啲仆街比錢
街邊好少垃圾筒
仲要整到個垃圾筒口勁細個
等你放唔到你自己啲一大袋垃圾

膠袋你可以唔用
垃圾你可唔可以唔掉先

監管生產商同入口商
仲易過監管消費者啦

點解仲有咁多人聽政府講
要向消費者入手

要full cover一層y型公屋起碼要十部cam
我當你35層等於350部

我當政府貼錢安

350部的保養同電力使用點撚樣環保
香港中學生垃撚圾

牙蓋就算收1萬你都唔care啦,咁有錢

請你解釋一下為何安裝cam 係犯法
裝車cam犯唔犯法？ 裝cam犯唔犯法？
宜家裝係廁所 ?

你影撚到人間屋ar撚樣

而家係按量喎
如果每戶收就簡單啦，我係咪都要比，咁我扔多啲啦！我比左錢嫁大佬
按量就話要諗計姐，按戶我仲理你？
咁按戶即係我唔扔垃圾既，我香港間屋一年返黎住三日既都同隔離一家七口黃師奶比一樣價錢？on9呀？

你車cam有無本事影到民宅

連私隱例都唔曉學人講野

扔垃圾桶側邊或桶頂最高罰兩萬(主要而家個口縮細，比較難塞)

扔街反而罰千五

個風險係人都選後者

你都on撚9
宜家就係話收錢 d人會掉出街
樓上一堆人已經咁講
咁點阻止班人亂鳩掉？加重罰款唔可行？
如果加重刑罰唔可行 , 咁當初政府要罰人$1500 亂抛垃圾？

都弱撚智 , 就係針對呢d諗古惑招既人先最有效
前題係商界唔阻止

全棟計會未用完的建材灰放垃圾袋再扔

到時一定唔止一百

你收錢我咪dom落去樓下垃圾桶囉

屌你老母啦
叫人裝CCTV既落地獄

其實全部可以回收既產品加按金, 啲人就會自動自覺嫁啦

法律完全唔可能介定咩叫家居垃圾唔可以扔公用桶

首先政府額外收個垃圾稅

生產商同入口商會主動回收同處理舊產品
就可以收佢少d垃圾稅

咁生產商同入口商先有誘因製造少d垃圾
(例如 電子垃圾 成日一年幾個系列)

根本就掉轉黎講
減廢環保塞車全撚部都係大公司/大老闆d有錢人先最阻住地球轉
永遠淨係識搵d星斗市民黎開刀
重要有班柒頭同意先好笑

減少家用垃圾體積 例如膠樽 洗衣液樽
最終目的連廚餘都可以回收

仲有就算政府改例比你安cam,到最後咪變駁去中央server監控你

果條安cam狗一定係5毛狗

綠領行動
使用冷氣同電腦極不環保

成套行政程序你預計比幾多億

政府唔敢開公司刀嘛
政府自己年中都整好多垃圾出黎啦

有班仆街環保撚就係咁撚on9

派人去巡仲可笑
姐係n部私家車24小時係路面行，呢個浪費幾撚大

支那DNA，明明係低到唔低既薯仔層，但諗野既方式要有管理層既思維，考慮整體既利益
然後就揾自己黎開刀笑撚死我

好奇問一下 如果係室內吸煙俾控煙辦捉到
而冇錢交罰款 . 最後會點？
做法完全一樣

望下自從立法室內禁煙有咩人仲係室內食？
咁叫有冇阻嚇性？

回收唔係問題,

第一: 回收箱唔係好似垃圾桶咁多咁易搵, 唔通我袋住舊垃圾直到我搵到回收箱先dum?
第二: 之前已經踢爆左所謂回收, 最後都係去堆填區, 咁dum 返去回收箱又可以有咩貢獻?

參考下台灣
如果舉報人掉屋企垃圾係街邊有錢收

扔垃圾都要坐監

邊位天才發明

一般罰錢外再叫佢係街做清潔呢d有精神打擊既責罰已經夠

好似亂過馬路罰錢有撚用

學日本警察會當眾拖住你手仔教你點過馬路先岩

上有政策下有對策
淘寶同款垃圾袋一蚊一百個

分化社會

我都想警察姐姐拖我手仔
瘋狂亂過馬路

on9 佢咁做我一路攞去街垃圾桶掉
再唔係攞番公司學校掉

環保狗西我屌你老母

每層裝係後樓梯同口位 點撚樣影民宅呀on9 仔
你掉係隔離左右 , 兩三次之後隔離果家人唔會捕柒你？

有自律就唔駛咁極端啦

仲有我完全唔明咩垃圾dse

喂 , 你咁撚醒認為自己唔係$0.5 你又講d實際又可行又易做既方案 討論下

提議裝cam就$0.5
住私樓果班一定係$0.5
定係你住公屋冇cam ?

環保撚一日到黑乜都唔做，淨係識諗屎橋收人錢

香港冇錢交罰款請問會有咩後果?

住2樓3樓果D R.I.P

等睇啲人丟垃圾去人地門口

你老母 唔係要人自發的 姐係香港人又多 廢老又多 跟本文化唔同 你又強迫做依樣野 膠袋收完費有冇咩改善 咪一撚樣

我住村屋，半夜掉垃圾你可以點捉？

公民教育做唔好 , 好難解決垃圾分類問題

每日150 蝗入侵 , 點樣教呢堆垃圾？
樓上已經大把話掉出街 / 公司 / 鋪頭
就睇到人既質素
問心講 , 唔打環保牌頭 , 直接起完焚化爐 再統一收垃圾費 , 商戶再貴d

你話要打環保牌頭 , 唔加重罰則 / 收費可以點解決？

屌我裝cam班人 , 我都講左一連串 冇自律既情況下 可以解決既辦法出黎討論

有自律駛裝cam？

膠袋轉頭咪淘寶5蚊100個 量大可議

起碼冇人拎住枝煙行入大家樂m記 同 大商場啦 下話
完全禁止呢d偷雞既人係冇可能
但會少左7成人咁做 叫有冇成效先？

裝cam?

支那蝗拆鳩埋，拎去當爛銅賣

直接將外國套野搬黎香港用 班人有無腦

層層都裝cam 要用幾多百億

btw 樓上已經成日有人掉垃圾落黎， 推行左徵費我真係唔敢再唒衫了

幾十蚊一個月，當買垃圾袋

樓下就有幾個垃圾桶 係咪收晒先？ 我到時就掉去後巷

收完錢會比邊個

你裝個cam唔會駁線錄影

請假設一個情況

政府跟計重徵費/按層收費
大廈又唔裝cam
你屋企門口日日有人放包垃圾係度 , 你會點處理？

純討論

巴打冇向管理公司投訴？
認真 . 我屋企樓上有人冷氣機滴水又唔駁喉
滋擾左好耐 , 我向管理公司投訴
管理公司回復：唔知肯定邊戶滴水 我地做唔到野wor
最後我伸個cam出去窗口向上影 , 影完俾段片俾管理公司處理
自始冇再滴水

可以參考下做法 . 煩到管理處就得

勒索美眉政府打手confirmed

上庭
分期比

我係打手就唔會講最好就起焚化爐啦

環保根本就係蝕錢野

公共事務本身就唔應該額外收錢 , 稅應該包埋 , 宜家就係太多垃圾又冇位起堆填區 , 班環保撚又話起焚化爐污染乜乜柒柒
搵另一個地方起堆填區又會有人抗議點解唔起第二區 而起佢果區 , 起係離島又運輸成本大

學日本咁做要市民主動分可燃同非可燃呢套你話得唔得？
你望下上面d人 話掉後巷就知唔可行

事就一定要解決 , 但做唔到兩全其美係唔係一直唔去解決先？

就係on9 政府唔罰商家佬 , 可以有咩計？
問收完d 錢去左邊果班，掃街 同 幫你地倒垃圾果d人 做義工？揸垃圾車果d做義工？

知唔知點解大公司會嚴格執行膠袋徵費？
因為俾人放蛇捉到罰就罰公司

最撚憎啲環保撚對啲大財團浪費地球資源就好似視而不見

我地啲蟻民用多個condom就講到毀滅地球咁

彌敦道啲招牌燈吠兩句又無咗件事
港珠澳搞到啲白海豚死撚晒，又係吠兩句當冇嘢
政府回收政策搞撚咗10鳩年都係一pat屎，又係吠兩句收工

最叻就逼人啲冷氣教25度，焗撚到你熱傷風
一係就攞呢啲嘢開刀

屌佢老味

講緊完全冇錢呀 , 上完庭都係$1 都唔交
係唔係就吹佢唔脹先？
唔好偷換概念 . 我由頭到尾都係講罰錢
冇錢俾 , 法庭有權的你去坐幾日監和數
望下d廢老同蝗先啦 . 最冇公民意識果堆呀
最叻就扮無錢 同 無知

望到環保撚d 廣告 話熄燈一個鐘就火滾
根本就無意思 完全0成效

一睇就知係小學雞, 咁多錢係街四圍裝CAM保養, 洗Q搞垃圾徵費, 直接比錢支那埋左去搞掂啦

家下個智障政府就係唸住你尼d ON9仔會幫佢LOOP

你冇睇過支那國d"視頻"，睇多d才講

一早講左獎勵嘅效果係永遠大過罰, 源頭係太多消費品包裝同冇鼓勵回收, 再者暫時見唔到屋村有自己完善回收系統, 唔似得台仔咁多地方可以放廚餘機, 得個二百尺屋都未夠想叫人地keep住成個月垃圾, 笑死人, 人地真心搞環保, D廚餘係可以用攞揾錢補貼番回收費用, 典型未學行先想飛嘅垃圾思維

我真係冇睇開 , 事關我住果度保安唔錯 , 咁橋果層又冇支那蝗 , 個個都有公德心
答左我有人日日就咁放袋垃圾係你門口會點做先啦

btw才→先
蝗確認

無知問問，係咪即係平日快餐店送嘅袋+飯盒都唔會收，一定要放埋入專用袋先收???

咁個膠袋本身會唔會浪費左??

番工先攞垃圾落街掉落垃圾桶又會唔會犯法???

仲有你點知人唔守法??係咪搵唔到邊個唔守法又變左玩連坐??

其實平日已經都好少食飯盒類快餐，多數食老麥果d紙類包裝易分類快餐，但其實會唔會從其他方法著手左先好d????

老老實實政府呢餐廳搞下少d用膠好過....

法律上燈色垃圾桶唔比扔家居垃圾
家居垃圾只可放垃圾站或綠色大型垃圾桶

飯盒冇收
膠袋先有 但凍飲同鮮肉類呢類會唔收
詳細上政府望有講

宜家班人唔會拎去樓下掉成袋垃圾係因為未有收費兼未立法 , 當然唔會犯法
前題係你袋垃圾放得入垃圾筒先
但係你放係垃圾筒邊/附近就會犯法
隨地掉更加唔駛講 ,多謝$1500

暫時最難處理既垃圾係廚餘 , 家居垃圾 同建築廢料
所以建築廢料罰得最甘

得閒唸點阻止人丟垃圾唔得閒唸點少D生產垃圾, 真係醒目仔
大可以重罰個D濫用包裝嘅生產商, 捉出黎遊街示眾, 即刻搞掂哂, 膠樽個仲簡單, 飲完還番比超市或者7仔有五豪子退, 成本計番入去支野到, 就算D人冇手尾一樣有婆仔同你搞掂佢, 所有可以回收嘅野都可以用尼種方案

乜都收一餐，唔好收稅逐樣收費啦

咁唔用佢個袋掉垃圾係咪犯法?

係咪全港唔再俾賣/派非政府垃圾袋?

係，「執法方面，食環署前線人員會拒收未有以指定垃圾袋包妥或貼上指定標籤的棄置物，執法人員亦會在垃圾收集車及垃圾收集站進行突擊檢查，如發現違規行為會發出$1500定額罰款通知書或進行檢控。政府亦會在大廈內的垃圾房或其他收集垃圾的地方進行執法工作。」

睇現有報導暫時無講明咩類垃圾唔收，估計你合理地放得入個袋包實就ok，我平日最多都係用一個3-5公升袋，一個月$20其實都係當買垃圾袋

不過政府其實同d商戶安排少d用膠、搞好d回收配套最實際

仲有，d廢老一陣鐘意唔跟規矩，你又點捉???

點夠你醒目
唔消費就冇垃圾
跟你果套鼓勵全民零消費咪搞掂囉

仲有乜叫濫用包裝
你叫人搬屋送貨會唔會主動叫佢唔好pack呀? 件野搬運期間難左花左係唔係唔追究先
一張半張花紙浪費定係d淘寶packing浪費呀？ 醒目仔

你話回收膠樽(按樽) 係有用 , 就唔會咁多回收佬俾人見到回收完d膠樽拎去堆填啦
$0.5 真係只夠出糧俾5毛ja , 回收膠樽再利用成本係好撚高 , 仲要回完得好少地方用得返

佢個垃圾袋應該冇咩防偽特徵。。。20升正貨要3蚊一個，淘寶既話

好奇一問，用者自付唔係先最正確？
你冇製造垃圾 , 完全做到分類回收 ,佢收你條毛呀？

冇記錯香港係有排污費 .... 當然你次次去公廁屙冇人會收你錢

咪係，麥當勞kfc果d日日掉出黎既即棄餐具多到嚇親人 同埋好似聽講過有d餐廳唔係唔想環保,係無地方洗碗,講到尾又係租貴既問題,同埋洗碗好難請人,所以全部轉哂即棄

所以香港搞乜野好撚失敗 想環保都無途徑

根本連回收嘅配套都冇
啲廠係咁執 冇補貼

所以收費一定要一齊收
仲要商戶收貴d
不過到時m記 kfc 大家樂唔提供餐具就好笑

再者m記除左杯蓋飲筒同早餐刀叉匙羹 , 你講下m記仲有咩用膠
佢係第一個帶頭轉晒用紙盒既快餐店
刀叉匙羹都唔俾用即棄 , 叫佢地請人返黎洗 , 有冇可能先

「不同容量的垃圾袋都有「全息防偽標籤」及標明包含回收物料並可降解」

不過我唔清楚個防偽效果係點

慢慢培養既，好似依家去街買野要袋加5毫咁
我都見啲人買野都自己帶袋多左

三色回收筒
搞左咁撚多年都係曬氣
我屋企樓下嗰三舊野
鋪塵又發臭，仲污糟過公廁垃圾桶

我屋企樓下果個以前仲正，你朝早返工/夜晚果時順手去掉野，一定會有啲"甲由"沿住個箱行，又或者你掉完果個蓋彈返上黎果時果隻野會企係塊彈板到咁彈埋出黎

24小時長駐？

真係用者自付嘅話係包裝度就已經收費，啲垃圾唔通係我用屎眼生出嚟？
你坐住個腦就企起身諗下嘢

掉垃圾一秒都唔使，唔明有人會用吸煙/完全帶做比喻！

「執法方面，食環署前線人員會拒收未有以指定垃圾袋包妥或貼上指定標籤的棄置物，執法人員亦會在垃圾收集車及垃圾收集站進行突擊檢查，如發現違規行為會發出$1500定額罰款通知書或進行檢控。政府亦會在大廈內的垃圾房或其他收集垃圾的地方進行執法工作。」

真係忍唔住笑三聲! 哈哈哈! 以君子之心度小人之腹… 成鳩日串撚人，點之最後又唔面對現實…

agger 未推行樓上d人已經成日扔垃圾落行 實行左真係唔敢諗

agger 屋企本身已經細 仲點放垃圾

公司一條友一日已經製造好多廢紙 一定多過一日一個家庭嘅垃圾

唔洗審，到時一定大把人唔守

根本係香港人近墨者黑，質素變左

on 9香港大部分住宅係一梯廿幾伙點分邊個有用專用垃圾袋？

你將冷氣滴水同掉垃圾出街比較? 你冇嘢掛? 只要一到夏天，如果捉冷氣滴水有獎金分，我估我發咗達。但你話要捉人掉垃圾出街? 你問房委會有冇成功過? 跟本人嘅水平跟唔上，只係識罰(仲一定罰唔到)，唔識教，電視得翻幾個台，廣告唔係奶粉就借錢，等仆街啦! 根本核心早已變質!

政府定咩規矩小市民一定要守？
個立法會又唔民主個政府又唔民主，成個獨裁政府想點就點，立法迫人跟，仲瀨人質素低，政府反省下點解係小市民心目中失去正當性先啦

最憎環保撚，直頭厭惡環保，環保撚有獨裁政府幫就喺度作威作福

等睇成條馬路都係垃圾

我就唔信d人掉垃圾去垃圾站無袋佢唔會車埋走啦

話你on9怕你嬲, 出面大把食品包裝除左鍚紙包仲有紙盒, 尼D咪浪費lor, 有D仲要加個吸索甚至細細包玩獨立包裝, 你條垃圾小學雞係咪日日撓埋手等開飯, 有冇去過仆街買野??

一向回收業都係揾唔到錢, 尼個要智障到個腦得番0.5%功能先會唔知, 冇政府補貼係香港尼個地方係同鳩沖破產冇分別, 而且要非常大量先有得做, 而家個仆街政府係理都唔q理, 市場又要私人搞掂, 連補貼都做到鳩下鳩下

我唔知你邊隻字眼睇到話一定要守，其實你有權唔守

比番罰款就得，仲有，唔滿意都可以去司法覆核

上面我自己就屌緊D廢老周街掉垃圾，質素同公德有問題，與環保無關

用少D膠我又唔覺好道德搭利班，始終科學上佢係要長時間分解，但政府呢個措施亦有好多問題，上面已經屌左。

幾撚時有舊電廢棄稅（買電器個時收）、舊衣稅（買衫個時收）

庫房咁多錢又話中國照顧香港
不於塞舊錢比中國，叫中國收埋堆垃圾啦

有防偽標籤

但應該難唔到淘寶

成個回收配套弱智，
攪到要掉回收桶既膠樽去填海，再專登去外國買垃圾膠樽重用，超級反智。
回收業做唔住，無人想做，一係hea住做，咁不如政府認認真真咁做埋佢啦。

工業，商業垃圾，建造業垃圾其實都大量，但係d垃圾同泥堆去圍村地又好似無人理，想點?
市民好蝦d?

回收只係減少垃圾，但又無其他方法處理無得重用既垃圾，又係等死。

環保撚食屎啦屌你老母屌你老母

呢單野同政府想老屌香港市民用水量多一樣，原來講個數出黎係包埋咸水，工商業用水咁，把口大屈得就屈

一街垃圾、老翻袋、廢老長駐垃圾站幫人平價掉垃圾/執2手袋賣、公共場所一袋二袋無人認領遺物......

南亞蝗街頭一拳KO垃圾辦

咁唔守你屌質素低丫嗎，又喺度兜無講過
咁罰款有無得唔畀呀？
少啲膠咪用唔環保嘅環保袋囉，少少共識都無嘅法咪即係惡法囉

上面+前幾版討論+腦魔貼圖講緊政府點捉，點防有人唔跟，有班香港人寧願亂掉點捉

你就入黎一野屌我點解有法一定跟，唔係講D人質素會唔會有問題，立法會都未過跟條撚呀，你隻眼係咪盲盲地兼邏輯有問題???

你認為係惡法咪去司法覆核囉咁撚惡

不過連立法會都未過喎家陣

到時過左唔去核覆，咪坐係個電腦前面扮咩「反環保鬥士」、「最憎環保撚」呀叻仔

有

咁撚細張標籤，真係要分邊袋的話同玩鳩啲工人有咩分別。掉埋上車仲快收得工啦

之前劉江華果壇垃圾桶整細個口
其實就係為左垃圾徵費鋪路
個垃圾桶個窿整細d
唔比你住舊樓既人攞落樓下dum 9左佢
不過你知政府d政策斬開一截截
一邊做完一邊就未搞掂
之前咪搵劉江華做笑話囉

其實公民意識呢家野可以慢慢教
初初難民偷渡落黎果班人
有好多都已經響衛生方面好好多
呢樣野唔同爭取民主
可以先立法後改善去一步一步教
好似禁煙咁者
到最後都係想大眾市容好d 衛生d
至於係咪真係做到環保 大城市消費好難做到
盡做啦至於咩制導捉人呀果d
無論你點定都會有人唔跟
起碼好似禁煙咁先
到最後大家習慣左
唔跟果個自然會比社會批鬥

商廈垃圾要唔要徵費？

新聞講街上既垃圾桶沒有指定膠袋限街 識做啦 晚晚隊爆垃圾桶